\section{流体解析}
\subsection{流体解析ジョブの投入}
\lstinputlisting[language={BashScript},caption={run4sol.sh}]{../run/master/run4sol.sh}
\input{CFD-1.tex}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
    \setlength{\itemsep}{0.5\zh}
  \item
    ジョブスクリプト内に実行する解析ソルバ名を直書きすると，
    解析ソルバ名を変更する時にジョブスクリプトも変更する必要があるなど，
    ジョブスクリプトの流用にも手間がかかる．
  \item
    そこで，ここでは\OFtool{getApplication}関数により，
    \OFpath{controlDict}における\OFkeyword{application}の値を得るようにしている．
  \end{itemize}
\end{tips}
\clearpage
\subsection{圧力時系列のモニター}
\input{CFD-2.tex}
\vspace{-5mm}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.5\columnwidth]{../../../share/damBreakMARIN/doc/fig/CFD/foamMonitor.png}
\end{center}
\vspace{-8mm}
\begin{tips}
  \OFtool{foamMonitor}\cite{PENGUINITIS-proc_results}のプロットは，
  ファイルの更新がアイドル時間(デフォルト: 60秒)以上ないと終了されるが，
  強制終了する場合には \verb|killall gnuplot gnuplot_x11| などと，
  \verb|gnuplot|のプロセスを終了させる．
\end{tips}
